<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>provog on Brainfork</title>
    <link>https://brainfork.org/tags/provog/</link>
    <description>Recent content in provog on Brainfork</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Aug 2015 00:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://brainfork.org/tags/provog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PROVOG Venture 2 — Wrażenia</title>
      <link>https://brainfork.org/posts/20150831-provog-venture-2/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://brainfork.org/posts/20150831-provog-venture-2/</guid>
      <description>Tekst jest aktualizacją do PROVOG Venture 2 — Test.
Pół roku później… W trakcie ponad półrocznego użytkowania wystąpiły:
 Częściowe starcie posrebrzenia z boków dołu papierosa Delikatne odbarwienia niebieskiego lakieru Przetarcia w lakierze pokrywającym górną część tulei Luzy na połączeniach tulei z jej gwintami oraz pomiędzy przyłączem baterii i jej korpusem Przepalenie 4 (włącznie z oryginalnym) zespołów grzewczych  Oprócz zespołu grzewczego żadna inna część nie była wymieniana, tak więc żywotność urządzenia jest bardzo dobra — szczególnie, że e-papierosa noszę w kieszeni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PROVOG Venture 2 — Test</title>
      <link>https://brainfork.org/posts/20150112-provog-venture-2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://brainfork.org/posts/20150112-provog-venture-2/</guid>
      <description>Po ponad rocznym używaniu e-papierosa marki P1 (Blister) i licznych problemach oraz stałym spadkiem jakości części wymiennych zdecydowałem się na zakup nowego, tym razem nie “polskiej” produkcji (Made in china aż biło po oczach). Poniższy test będzie więc również porównaniem obu produktów.
Unboxing Venture 2, w wersji Azure zakupiłem za 119 PLN w jednym z punktów marki eSmokingWorld. Opakowany został ładnym pudełkiem z przezroczystą “szybką” pozwalającą ujrzeć nasz egzemplarz przed zakupem.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
