<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>prywatność on Brainfork</title>
    <link>https://brainfork.org/tags/prywatno%C5%9B%C4%87/</link>
    <description>Recent content in prywatność on Brainfork</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://brainfork.org/tags/prywatno%C5%9B%C4%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Alternatywy popularnych usług, które uszanują waszą prywatność</title>
      <link>https://brainfork.org/posts/20210109-privacy-aware/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://brainfork.org/posts/20210109-privacy-aware/</guid>
      <description>Wczorajsza zmiana w regulaminie WhatsApp (szczegóły wypunktuję w kolejnym akapicie) zachęciła mnie do stworzenia tej krótkiej listy sugerującej alternatywy dla kilku popularnych usług, które szanują prywatność użytkownika zamiast robić z niego swój właściwy produkt.
Co więc zmieniło się w WhatsApp? Tzw. metadane powiązane z Twoimi rozmowami, takie jak choćby to z kim, kiedy czy z jakiego urządzenia rozmawiasz, a także załączniki pokroju zdjęć mogą być przesyłane do innych usług Facebooka, tłumaczą się przy tym przyszłą integracją pomiędzy swoimi komunikatorami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>USA, NSA i CISA — małe wielkie zmiany w internecie i jego prywatności…</title>
      <link>https://brainfork.org/posts/20151112-prywatnosc/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://brainfork.org/posts/20151112-prywatnosc/</guid>
      <description>27 października 2015 w senacie USA poparta została większością głosów propozycja ustawy Cybersecurity Information Sharing Act (CISA). W okół niej jeszcze przed głosowaniem było wiele szumu, jak i protestów.
A dlaczego?
CISA, cytując za szkicem tejże ustawy ma na celu “improve cybersecurity in the United States through enhanced sharing of information about cybersecurity threats, and for other purposes”, czyli tłumacząc — poprawić poziom cyberbezpieczeństwa na terenie USA poprzez ulepszony przepływ informacji o zagrożeniach, oraz w innych celach.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
