<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>assembly on Brainfork</title>
    <link>https://brainfork.org/tags/assembly/</link>
    <description>Recent content in assembly on Brainfork</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 00:00:01 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://brainfork.org/tags/assembly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Komu grę na NESa?</title>
      <link>https://brainfork.org/posts/20181230-nes/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 00:00:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://brainfork.org/posts/20181230-nes/</guid>
      <description>Własny system operacyjny na x86? A na co to komu, trzeba myśleć przyszłościowo, napiszmy “grę” na NES, bardziej znanego u nas jako Pegasus.
Całość, choć rozpoczęta w Assembly (tym razem dla MOS 6502), szybko została przepisana na C. Na szczęście istnieje całkiem przyjemny kompilator napisany z myślą o starszych urządzeniach o nazwie CC65, choć do GCC czy Clang się nie umywa - to pamiętając o pewnych niestandardowych zachowaniach oraz tym, że niektóre operacje generują kod przy którym obsługa operacji matematycznych na “bignumach” na pecetach wygląda żałośnie, da się tak programować - całość powiązana jest dość mocno z ograniczeniami samego procesora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OS Dev</title>
      <link>https://brainfork.org/posts/20181230-osdev/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://brainfork.org/posts/20181230-osdev/</guid>
      <description>Kolejny dziwny projekt, jakich wiele…
Nigdy o nim tutaj nie wspominałem, a trwa już dobre 5 lat, więc może warto by było zacząć od odrobiny wykopalisk historycznych. W 2014r. wpadłem na pomysł, żeby w ramach podszkolenia się w Assembly dla procesorów x86 napisać prosty bootloader. Oryginalnie powiązany z moim “panic button” mając na celu nadpisania bootloadera systemu z szyfrowanym dyskiem (LUKS o ile mnie pamięć nie myli), startował PC w trybie 16bit i wyświetlał prostego ASCII-arta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
